% chktex-file 19
\SetVersePairs{
  {\item \VSup{6}Inimíci mei dixérunt \MediatioTB{ma}{la }{mi}[hi:] ``Quando moriétur, et períbit \TerminatioTB{no}{men }{e}ius''?}%
    {\item \VSup{6}O meu inimigo me diz \MediatioTB{com}{ mal}{da}[de:] ``Quan\-do há de morrer e extinguir-se \TerminatioTB{o}{ seu }{no}me''?},
  {\item \VSup{7}Et si ingrediebátur, ut visitáret, vana loque\Flexa{bá}[tur;] cor eius congregábat iniqui\MediatioTB{tá}{tem }{si}[bi,] egrediebátur foras et \TerminatioTB{de}{tra}{hé}bat.}%
    {\item \VSup{7}Se alguém me visita, é com dupla inten\Flexa{ção}[:] recolhe más notícias no seu \MediatioTB{co}{ra}{ção}[,] e, apenas saindo, ele corre a \TerminatioTB{es}{pa}{lhá}-las.},
  {\item \VSup{8}Simul advérsum me susurrábant omnes ini\MediatioTB{mí}{ci }{me}[i;] advérsum me cogitábant \TerminatioTB{ma}{la }{mi}{hi}.}%
    {\item \VSup{8}Vaticinam desgraças os meus \MediatioTB{i}{ni}{mi}[gos;] reunidos, sussurram o mal \TerminatioTB{con}{tra }{mim}.},
  {\item \VSup{13}Me autem propter innocéntiam \MediatioTB{su}{sce}{pí}[sti,] et statuísti me in conspéctu tuo \TerminatioTB{in}{ æ}{tér}num.}%
    {\item \VSup{13}Vós, porém, me havereis de guardar \MediatioTB{são}{ e }{sal}[vo] e me pôr para sempre na \TerminatioTB{vos}{sa pre}{sen}ça.}
}